# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Библиотека для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Методология разработки программного обеспечения.
- [ ] Паттерн проектирования, который позволяет объектам с одинаковыми интерфейсами работать вместе.

## Какой компонент включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные компоненты

## В каком контексте паттерн адаптер может быть использован в программировании на фронтенде с использованием React JS?
- [ ] Для создания пользовательских интерфейсов
- [ ] Для интеграции баз данных
- [ ] Для управления состоянием приложения
- [x] Для интеграции компонентов или библиотек с разными интерфейсами

## Какой класс требует адаптации в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс
- [x] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Ни один из вышеперечисленных классов

## Какой объект преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [x] Адаптер
- [ ] Ни один из вышеперечисленных объектов

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [x] Целевой интерфейс, Адаптируемый класс, Адаптер
- [ ] Целевой интерфейс, Адаптер
- [ ] Адаптируемый класс, Адаптер
- [ ] Целевой интерфейс, Адаптируемый класс

## Какой паттерн позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе?
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн строитель
- [ ] Паттерн фабрика
- [ ] Паттерн одиночка

## Какой паттерн решает проблему несовместимости интерфейсов объектов?
- [ ] Паттерн адаптер
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн адаптер

## Какой паттерн позволяет эффективно интегрировать компоненты или библиотеки с несовместимыми интерфейсами в проект на React JS?
- [ ] Паттерн строитель
- [ ] Паттерн фабрика
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн одиночка

## Какой паттерн может быть полезен для интеграции различных компонентов или библиотек в программировании на фронтенде с использованием React JS?
- [ ] Паттерн строитель
- [ ] Паттерн фабрика
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн одиночка

## Какой паттерн позволяет объектам с одинаковыми интерфейсами работать вместе?
- [ ] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн строитель
- [ ] Паттерн фабрика
- [x] Паттерн адаптер

## Какая библиотека используется для разработки пользовательских интерфейсов в программировании на фронтенде с использованием React JS?
- [ ] Angular
- [ ] Vue.js
- [x] React JS
- [ ] Ember.js

## Какой паттерн является одним из структурных паттернов проектирования?
- [ ] Паттерн строитель
- [ ] Паттерн фабрика
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн одиночка